華為替姚安娜註冊商標 任正非向全體員工道歉

昨日 (2月3日) ，有中國媒體曝出，華為在內部心聲討論區發怖了《關於公司代理姚安娜商標註冊的幾點說明》。內容指：「社會上有不少公司或個人會惡意搶注姚安娜商標，我們不得為之」。這是華為 CEO 任總有紀錄以來第一次公器私用，因此而向全體員工道歉。

這份關於公司代理姚安娜商標註冊的說明指出姚思為是任正非女兒，而姚安娜是她的藝名。其次，中國商標法規定大陸公民必須用公司名義或個體工商營業執照才可註冊商標，而女兒姚安娜剛畢業未有註冊公司。因此，任正非唯有出此下策，委託知識產權部代理註冊，以後再轉讓給姚安娜的工作室。

而最近有網民於國內天眼查 App 中發現，華為技術有限公司新增多條商標註冊信息，其中包括：姚安娜、姚思為、YAO ANNA、YAO SIWEI、Annalbel Yao等，分類涉教育娛樂、機械設備、科學儀器。而申請日期則為上月25日，目前商標狀態顯示為「商標申請中」。

唔跟老豆姓可能因為佢係間諜來

唔係一孩政策？？

點解佢一個女姓姚 另一個姓孟

屌過 好淫

上邊d大孖沙無咩邊個跟老豆姓

用番中國醫療教育公費要罰回國家資助額，佢送去外國長大就唔駛，而且要罰佢大把錢俾啦。

有第一次就自自然然會變成依照慣例

老母姓

馬雲 馬化騰啲囝女都跟老豆姓

靠外父起家

但姚係佢秘書
咁無理由姚安娜

我反而覺得
1. 可能係任姓會太出名
咁細個讀書果陣就會易被target

2.唔想細路同老豆有關聯
咁老豆有咩事
都可以扮已經係無左關係
抄家抄唔到果邊

令方針
令政策
令狐路線
令計劃
令完成

好重口味